%\section{Kombinatorik}
	%\begin{tcolorbox}[title=Pascalsche Dreieck]
	%	\begin{itemize}
	%		\item $ {n \choose k} = \frac{n!}{k!(n-k)!} $
	%	\end{itemize}
	%	% Quelle: http://tex.stackexchange.com/questions/188477/pascals-triangle-in-tikz-with-row-headers
	%	\def\N{10}
	%	\tikz[x=0.65cm,y=0.5cm, 
	%	  pascal node/.style={font=\footnotesize}, 
	%	  row node/.style={font=\footnotesize, anchor=west, shift=(180:1)}]
	%	  \path  
	%	    \foreach \n in {0,...,\N} { 
	%	      (-\N/2-1, -\n) node  [row node/.try]{\n}
	%	        \foreach \k in {0,...,\n}{
    %    			  (-\n/2+\k,-\n) node [pascal node/.try] {%
	%	            \pgfkeys{/pgf/fpu}%
    %    			    \pgfmathparse{round(\n!/(\k!*(\n-\k)!))}%
	%	            \pgfmathfloattoint{\pgfmathresult}%
    %    		    \pgfmathresult%
    %      }}};
	%\end{tcolorbox}
%\subsection{Urnenmodelle}
	\begin{mdframed}[frametitle=Permutation]
	\begin{itemize}
		\item n Kugeln $\Rightarrow$ alle n werden gezogen
		\item alle Kugeln verschieden
		\item ohne Wiederholung
		\item Reihenfolge relevant
	\end{itemize}
	Allg.:
	$ P(n) = n! $ \\
	\textbf{Bsp.:} 5 Personen auf 5 Plätze verteilen. Wie viele Platzierungen? \\
	$P(n) = n! \Rightarrow P(5) = 5! = \underline{120} $  \\
	\newline
	Für $k$ Kugelklassen, mit $n$ Gesammtkugelzahl und $n_k$ Anzahl der Kugeln in Klasse $k$ ... 
	$ P(n,n_1\cdots,n_k) = \frac{n!}{n_1!,\cdots,n_k!} $
	\newline
	\textbf{Bsp.:} 5 Personen (3 Männchen 2 Weibchen) auf 5 Plätze verteilen. Wie viele Platzierungen? \\
	$ P(n,n_1\cdots,n_k) = \frac{n!}{n_1!,\cdots,n_k!} \Rightarrow P(5,3,2) = \frac{5!}{3!*2!} = \underline{10} $
	\end{mdframed}
	
	\begin{mdframed}[frametitle=Kombination]
	\begin{itemize}
		\item n Kugeln $\Rightarrow$ k werden gezogen
		\item alle Kugeln verschieden
		\item mit oder ohne Wiederholung
		\item Reihenfolge nicht relevant
	\end{itemize}
	Ohne Wiederholung:
	$ C(n,k) = {n \choose k} $ \\
	\textbf{Bsp.:} Lotto 6 aus 49 \\
	$ C(n,k) \Rightarrow C(49,6) = {49 \choose 6 } = \underline{13.983.816} $ 
	\newline
	Mit Wiederholung:
	$ C_w(n,k) = {n+k-1 \choose k} $\\
	\textbf{Bsp.:} aus 5 Kugeln 2 ziehen \\
	$ C_w(n,k) = {n+k-1 \choose k} \Rightarrow C_w(5,2) = {5+2-1 \choose 2} = {6 \choose 2} = \underline{15} $\\
	\textbf{Bsp.:}Ehepaar Problem (16 Paare 2 Personen zufällig \\
	\begin{itemize}
		\item kein Paar \\
		$\frac{{8\choose2}{2\choose1}{2\choose1}}{{16\choose2}} = \cdots = 93,\overline{3}\% $
		\item ein Paar \\
		$\frac{{8\choose1}{2\choose2}}{{16\choose2}} = \cdots = 6,\overline{6}\% $
	\end{itemize}
	\end{mdframed}
	
	\begin{mdframed}[frametitle=Variation]
	\begin{itemize}
		\item n Kugeln $\Rightarrow$ k werden gezogen
		\item alle Kugeln verschieden
		\item mit oder ohne Wiederholung
		\item Reihenfolge relevant
	\end{itemize}
	Ohne Wiederholung:
	$ V(n,k) = \frac{n!}{(n-k)!} $ \\
	\textbf{Bsp.:} Rennen (10 Teilnehmer 3 aufs Podest)\\
	$ V(n,k) = \frac{n!}{(n-k)!} \Rightarrow V(10,3) = \frac{10!}{(7)!} = \underline{720} $ \\
	Mit Wiederholung:
	$ V_w(n,k) = n^k $ \\
	\textbf{Bsp.:} EC-Pin \\
	$ V_w(n,k) = n^k \Rightarrow V_w(10,4) = 10^4 = \underline{10.000} $ 
	\end{mdframed}
	%TODO pagebreak entfernen
	%\newpage